有冇人都鐘意飲梅酒？！入來傾下你最鐘意邊隻！

好似唔太見有人開梅酒既post。個人好鐘意飲梅酒，香港大部分買到既梅酒應該都飲過，每次去日本都會搵香港冇既梅酒，發現有好多好好飲既，香港都冇代理，好多時係因為佢本身量都唔多，又或者唔係成日做到量產。以下講幾隻個人覺得好好飲而又唔係咁常見既。

1) 賀茂鶴 純米酒仕込み 梅酒
呢隻好易入口，好香既梅味，純米酒造既酒底，相對偏甜，賀茂鶴呢間酒廠應該有飲日本酒既人都唔會太陌生，到左而家都仲係日本國宴入面用來招待外賓既酒廠之一。

2) tete テテ アロマティクス
2019年梅酒全國酒會入面既項目冠軍，我當初就係衝住呢個頭銜去試呢一支，結果我真係好鐘意，佢係一支好特別既梅酒，用左好多其他香料，例如蜜柑皮，緑茶茶葉，肉桂皮等等，你估唔到一杯梅酒竟然可以飲到咁多風味，而又咁平衡。我會形容佢係一支好有歐洲感覺既日本梅酒，飲落好有優雅既味道。

3) tete VENEZIA
都係tete既出品，呢支除左梅之外，會有好明顯既水果同香草風味，例如白葡萄同桃，如果想試下別樹一格而又清爽既梅酒，呢支都係我推薦。

4) 眠り姫 ア‧ラ‧シャンパーニュ
又係拿左梅酒全國酒會入面既項目冠軍，我都唔記得係邊年，我既第一支訂番來既梅酒，就係呢一支，你會飲到好多層次既梅味，唔係普通你飲到既梅味咁，而係你口入面飲完都仲會有一波波既餘韻。不過後來過左兩年我又訂左一支，已經唔同曬味，飲唔番果個味道。

5) 東光吟釀梅酒
呢支大家係donki應該都見過，唔知飲過既人又有幾多呢，呢支梅酒飲落係令你覺得你唔係飲緊梅酒，有人話飲到梨味，都有人話飲到蘋果味，無論你飲到邊一種，都係好香既果味，如果你係唔驚甜既女仔男仔，呢支值得你試下。

歡迎大家留言大家飲過又或者想試邊支梅酒。好飲既可以推介下比大家。

可否講下香港邊到有得賣？

支持巴打介紹唔同牌子嘅梅酒

手足報料，四洲集團最近取得Choya代理，
四洲最近積極喺TVB賣廣告。

第一枝好吸引

每年自己浸

個人鐘意飲既，但冇乜研究，最記得係果隻chiya

如果係容易買既，donki都算多，可以試番我上面講最尾果支。留意到超市絕大部分味道都係中下，所以唔建議超市買。另外choya excellent百幾蚊，可以一戰。

唔識野 想問下以上幾枝價位如何
飲開超市是但買百零蚊果啲

係，都想話好多初初接觸到梅酒都係choya，我都係，而客觀講，佢d梅酒都算對得住個價錢，不過絕對有其他更加好既選擇香港人 最緊要係選擇同自由

我都有！下次想搵次用靚d既白蘭地浸

如果日本local買 其實一d都唔貴，只不過你都知來到香港 賣得比你都食水唔少，始終佢都係重野，運輸都係錢，上面果幾支，日本都係賣緊百幾二百蚊。

補充下 其實絕大部分都係百幾蚊就有交易，好似東光果支咁，日本其實賣緊120蚊，香港百貨都要238定258不過你計番運費其實分分鐘都係差唔多或者貴幾十蚊。

我自己比較鐘意用whiskey 同 gin 浸
用靚少少既野真係個味會好d
我老母用d中式雙蒸酒浸 味道係完全冇風味可言

留名

第二支好似幾吸引邊到有得買

留名飲梅酒

係，自己浸好過超市好多選擇。不過好難整到人地果種風味，同埋一整就整起碼一兩L，有排飲

尢其有好多唔只落左梅既梅酒，自己都好難整

山崎個支都ok

賀茂鶴 純米酒仕込み 梅酒

Donki 有冇賣？

未見過有

咁邊到有得買？

我見樓主形容好似幾正
但choya 可能我覺得甜 想d light d

留個名

有冇人試過自己用威士忌浸梅酒
好似幾正

你用邊隻威士忌浸，想學野

choya都有

Lm

呢排好似好多人飲大七梅酒（極上）
有無試過？

香港冇見過 我上次係日本買

呢支我反而未試過 下次可以試下

香港邊到多梅酒？aeon一田donki 果堆？

以下係我同朋友試過既
比你參考下
威: Toki, Johnnie walker black label, Balvenie 12
Gin: Roku, Hendricks, Aviation
Vodka: Absolute

間低左係我自己鐘意既
我今年想試用bourbon 整

我既意見係
同用酒煮飯一樣用自己平時會飲既酒
然後新手試左自己鐘意既糖同酒比例先
有時太甜會蓋過左個風味
先用白冰糖 之後再實驗用其他種類糖
我有朋友試過用黑糖/蜜糖 我自己唔係幾鐘意
用Gin 浸真係要浸夠半年隻味先岩 唔夠時間個味會好辣
whisky 3個月就有味
然後一定要消毒乾淨同風乾好

我平時鐘意加冰就咁飲
你又可以買支soda水去整highball
連平時唔鐘意飲酒既囡囡都話正
當然佢地唔識欣賞就唔好浪費自己d好野

有冇自己浸酒嘅教學
同埋點樣揀梅

Lm

全香港既choya 都唔飲得？
定啲細舖/ donki 可買$

以前日本choya一知道大家反晒香港choya賣tvb廣告後就回應會cut都有做到
而家就未有回應
既然有其他選擇，咁可以唔飲住

收到

想知支tete VENEZIA 邊到可以買

老老豆豆 香港我都未見過 無論係展覽或者細鋪都係 我之前都係日本訂番來

大家如果想去試既話而又冇乜慨念 可以考慮下日本全國梅酒品評會入面拿獎既，都可以係參考之一。人地品評會分左本格焼酎梅酒，日本酒梅酒，個人偏愛既混合Base梅酒，同埋其他唔同既項目。大部分都唔會中太多伏。

始終口味既野個個都唔同，我鐘意唔代表你岩飲，所以都係要你自己去試先知邊類或者邊隻岩你架鐘意有口感既可以揀濁酒，入面既會有埋梅肉而通常會比較濃。

宇治抹茶梅酒算唔算覺得幾好飲

我記得梅季果陣，好多巴絲都會開post講，我上年都有睇佢地d post去整你可以睇番上年既post 好詳細架。

有無Link 可以訂

以前飲過一次 浸味幾正 但覺得好撚甜
有冇啲唔太甜嘅推薦下
定梅酒一定係好甜

我係樂天訂咋

梅酒通常都會加糖類落去，所以只有相對甜同冇咁甜，鐘意whisky而香港易買既話，可以試下SUNTORY山崎蒸餾所，我見唔少人飲過都話ok。
如果想搵試下清爽同偏酸既選擇，donki有隻本坊星舍藏無添加 上等梅酒，一百蚊樓下，我覺得呢個價位唔錯既選擇。

正喎 好似好抵咁 遲下去買 唔該

留名學野

試完上來話我聽感覺點希望幫到你

呢隻好唔好飲？抵唔抵飲？

而家飲緊呢枝。

Lm待追

山崎呢枝又係相當出色！

飲下飲下都飲咗二三十枝 會keep住買嘅得
竜峽梅酒(CitySuper $180) 威士忌底

好好飲但係買唔返嘅有
Choya Extra Years 紅字 15度嘅 而家得返綠字17度嘅

屋企有枝燒酎梅酒 好啃下 飲咗兩年都未飲晒

鐘意威士忌既，呢支係唔錯既選擇。

竜峽果支，應該係白蘭地底，呢支都會比較適合唔鐘意太甜既人去飲，酸味會比較突出。
如果有D唔好飲或者唔岩飲，我會加落可樂或者Tonic度飲

你啱 白蘭地底先啱

lm

btw我有時見到吉之島會入貨 不過只係偶而有，巴打可以去撞下手神

飲到搵唔到代替品，指定飲呢隻，1996年沢之鶴梅味超香醇

依支邊到買？

係Sogo買開, 一田都好似有佢有隻平d既版本無年份都一樣好好飲, 如果見到一定要買返支試下兩個版本都好醇，個人覺得酒體重過以前飲開果啲梅酒，又醇又滑，所以好中意。開完飲剩雪返入雪櫃，第二日仲甜，加冰好加梳打超好飲。

依隻幾錢左右？

有d梅酒有藥水味
其實係咩味黎

1996果枝$3xx，無年份果枝好似係$2xx左右，上網買好似平過Sogo， 剛剛check原來仲有枝1999年的，有年份同無年份我都飲過，分別係再醇啲同濃厚啲，但無年份果枝都好好飲

補返圖

唔肯定你話既藥水味咩來，不過可以試下寫住本格梅酒既酒試下，因為其他有機會加左人工甜味or酸味劑落去(未必唔好飲)，或者其他香料，水果。如果本格梅酒冇你話既藥水味，應該你之前飲既加左其他野落去。

梅酒 port 都鍾意

雖然係好甜

其實最多靚酒=sogo or 一田？

幾年前飲左幾支澤之鶴1999
而家邊度搵到百幾蚊又好飲嘅

其實開左飲唔哂, 係咪要雪? 有時得自己一個唔敢開黎飲, 都係留返同FD一次過飲哂佢

除非冬天凍 唔係既話都係要雪 同埋盡快飲 風味會越來越少

原來係咁 所以而家買 都係買細細支算

有隻係黑糖梅酒，嗰樽係黑色既仲扮到好似係窯到燒出嚟咁既，唔知有冇人知我講邊隻
嗰隻都好好飲
利申：非專家，個人感受only

應該係choya果支，睇來你岩d新穎d同甜d既梅酒~可以試下我上面話果幾支。

舊年整左10kg

睇相話青梅，黎到香港已經差唔多熟晒 幾乎想回水。。。舊年日本青梅失收，唉 算

今年6月飲

唔係介紹
純粹見倒蘋果都有賣枝梅酒, 個顏色咁紅

舊年整左10kg
睇相話青梅，黎到香港已經差唔多熟晒 幾乎想回水。。。舊年日本青梅失收，唉 算
今年6月飲[/quote]
一買買咁多既 平d?落番少d糖當中和番，我記得我係一半青一半黃我都係買呢隻樽

有冇試過浸紫蘇葉梅酒？幾年前係紅酒佳餚節用token換左杯，超好飲，跟住問佢有冇得買，佢話要自己買酒番去浸，上網又唔係好搵到呢個紫蘇葉梅酒食譜

上個星期飲咗枝東江吟嚷梅酒
停唔到好易入口
但我覺得甜左啲，加咗冰
下次會試suntory whisky blend果枝

想買枝梅酒送人，有咩好推薦？
budget 500蚊以內

係呀，好易入口，好快就飲曬

如果唔想搵既難度咁大，可以試下上面唔少人都講過既
山崎焙煎樽熟成梅酒(相對冇咁甜，木桶香突出)
其他其實好多日本既都好好飲，不過真係香港冇見過有得賣。
岩岩我又encore左兩支賀茂鶴 純米酒仕込み 梅酒

呢支巴打邊度入手，有冇飲後感

呢支係加左紫蘇，所以係紫紅色

日本網大把
不過香港買新鮮紫蘇好似比較難

ok好飲

次次飲梅酒都覺得陣味好似粉紅色咳藥水

試下我講果幾支呀，有時唔靚既梅酒，我都會有呢種感覺，有機會係果d人工既甜味。

變熟應該會甜啲？冇爛已經好好
上年買咗南高梅，今年6月飲

希望今年d青梅收成會好d
舊年日本本地都失收

山田蒸餾所 有無師兄知邊到買抵屌

變熟，會有桃嘅香味，會冇乜酸味
冇咁refreshing

一啖煙,一啖酒

山琦 自膠

留名先

同問
我見HKTV ＄300 樓下

你地飲梅酒會溝咩飲
鳥龍茶？綠茶？
比例又幾多

桶陳青梅啤酒算唔算

梳打水，冰

岩岩買左台灣 omar果支烏梅
之前響酒展飲過幾好

至愛

同好

飲咗幾年都係鐘意請福嘅口感
易入口之餘甜酸梅香味又啱啱好

呢枝邊到可以買到？

吉之島 / HKTV / 一田
Donki之前有入過,呢家唔知有無

鐘意飲
但冇研究
Ps 除左梅酒 連啤酒都唔會飲 我好怪

tete邊度有

依隻醇厚甜真係正到飛起

Soda 水或者冰
試過用Perrier 感覺唔錯

依支Donki 賣得比其他梅酒貴

好 等我今日去睇睇先

正常17x呢個價位
不過Donki有枝天璋院篤姬都唔錯
都幾易入口,係稍微甜少少

唔岩飲既梅酒我會試下加tonic

唔算飲得多梅酒
叫我揀我都會揀返呢枝黎飲

LM

提吓巴打們唔好買umesky 嘅梅酒威士忌，當初係HKTVmall 買咗山崎個隻覺得好掂就諗住試吓其他牌子

試過
choya 一年：唔錯，不過山崎烈啲，比較岩我
紅南高：梅味好濃不過好甜我麻麻哋
umesky: 見佢冋山崎一樣係梅酒威士忌諗住差唔多，點知勁垃圾，陣味怪到一個點，梅味又淡